Теоретический вопрос
1.Объясните своим словам, что такое AJAX и чем он полезен при разработке Javascript.

-Это техналогия обращения к серверу без перезагрузки страницы.За счёт этого уменьшается время отклика и веб-приложение по интерактивности и снижает нагрузку на сервер.

-Задание-
Получите список фильмов серии Зоряні війнии выведите на экран список персонажей для каждого из них.

Технические требования:
Отправить AJAX запрос на адрес https://ajax.test-danit.com/api/swapi/filmsи получить список всех фильмов серииЗоряні війни
Для каждого фильма получить с сервера список персонажей, показанных в этом фильме. Список персонажей можно получить из свойства characters.
Как только с сервера будет получена информация о фильмах, сразу выведите список всех фильмов на экране. Необходимо указать номер эпизода, название фильма, а также краткое содержание (поля episodeId, name, openingCrawl).
Как только с сервера будет получена информация о персонажах любого фильма, вывести эту информацию на экран под названием фильма.
Необязательная задача повышенной сложности
Пока загружаются персонажи фильма, прокручивайте под названием фильма анимацию загрузки. Анимацию можно использовать любую. Желательно найти вариант на чистом CSS без использования JavaScript.